林鄭月娥 : 區議會吵吵鬧鬧，正研究使用國安法約制公職人員 !

專訪特首 區議會過去一年「吵吵鬧鬧」、正研公職人員須受國安法約制2020/11/27 21:58

【有線新聞】行政長官林鄭月娥，接受本台專訪時說，區議會過去一年「吵吵鬧鬧」，偏離基本法之中地區組織的功能。她要令區議會回復正常，正研究哪些公職人員要受港區國安法約制、要宣誓擁護基本法及效忠特區。

民主派主導的區議會，上任一年來，不時出現這些場面。中西區區議會主席鄭麗琼：「要求政府解僱縱容警察、侮辱香港市民的鄧炳強處長。」警務處處長鄧炳強：「主席我對於這個動議，我先行離開。」民政專員、警務人員以越權為由拉隊走的情況，民主派統計過至今有約90次。行政長官林鄭月娥接受本台專訪時，主動提到這個問題。

行政長官林鄭月娥：「區議會還可不可以發揮到區議會功能？因為經歷一年新一屆區議會都是吵吵鬧鬧，令到我的同事有時都不知如何在這裡與區議會合作、討論區議會事務，甚至有些不愉快場面，不斷侮辱我的同事，特別是警務人員，警務人員又離場。即是偏離基本法對這些地區組織的功能，以及市民對這些地區組織的期望，就是他們要反映給政府聽，地區有甚麼事務。我現在更現實要去處理如何令區議會，回復正常的功能。」

如何處理，林鄭月娥沒正面回應，但就提到港區國安法第6條就任公職要宣誓擁護基本法，效忠特區，正研究甚麼人要受約制。她說如果基本政治問題都處理不好，談普選便「好難穩妥」，會「出事」。

施政報告提出資助青年到大灣區就業，林鄭月娥說部分青年抗拒內地，是因為誤會：「你問他去哪裡令你有這樣觀感，說裡面的人不好、不斯文或者沒規矩？他說『我沒有去過』。證明是他是看報章報道、社交媒體，傳媒工作者都有責任灌輸正確訊息、知識給青年人。」

她接受HKIBC訪問時，被問到被美國制裁後生活有沒有不便？林鄭月娥：「坐在你面前的香港特區行政長官，是沒有銀行提供到服務給她，我是每天使用現金的，買所有東西，我有大量現金在家，因為政府支薪給我是用現金，我沒有銀行戶口的。（是否一開始你就沒有銀行戶口？）當然不是。」她說因為維護國家安全而受制裁，是她的榮幸。

做得好 支持月餓BB

做隻忠心既支那狗，黨一定會有獎既
又夠鐘番去奶支那屎眼啦

得返中國血美心熱狗
你咪拉左佢

柒柒柒: 好嬲好嬲，同我DQ晒所有區議員

又嚟料啦

無香港人選過你出嚟呀匪蛾
有乜撚嘢資格執政
無人民授權
仲要逆民意而行
知唔知乜撚嘢叫公僕
知唔知乜撚嘢叫公僕
知唔知乜撚嘢叫公僕
係香港人出緊糧俾你條賤婦
完全唔識飲水思源
出賣香港人
仲不知悔改
無恥至極

35+！

佢話點咪點囉

老母式治港,D議員曳唔乖,幾時會研究加埋體罰落去

班獻世衞星組織呢排衝撚晒出嚟

例如陳交配

平心而論
雖然要追上美帝仲有距離

但西方不得不防既係，完全消滅100%反對聲既獨裁政體，單講國力係可以好快好快咁進步

林鄭月娥：「坐在你面前的香港特區行政長官，是沒有銀行提供到服務給她，我是每天使用現金的，買所有東西，我有大量現金在家，因為政府支薪給我是用現金，我沒有銀行戶口的。（是否一開始你就沒有銀行戶口？）當然不是。」

想一得二要三攞四霸五